def pensum_electronica(): # 80
    return [
  {
    "pregunta": "¿Podrías explicarme qué se entiende por ingeniería en general?",
    "respuesta": "La ingeniería es el conjunto de conocimientos y técnicas que se usan para aplicar el saber científico en la creación, producción y transformación de materia y energía, buscando siempre el beneficio humano."
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué tipo de conocimientos específicos debe tener un egresado de Ingeniería Electrónica?",
    "respuesta": "Un egresado de Ingeniería Electrónica debe tener un amplio conocimiento en el área fundamental de la electrónica, las telecomunicaciones, automatización industrial, sistemas de control, circuitos digitales y también una base en los principios de robótica."
  },
  {
    "pregunta": "Además de lo técnico, ¿qué otras habilidades se esperan de un ingeniero electrónico?",
    "respuesta": "Se espera que tenga formación en ciencia e ingeniería, conocimientos multidisciplinarios, capacidad e iniciativa para impulsar nuevas fuentes de trabajo y habilidad para conocer y utilizar tecnologías de punta."
  },
  {
    "pregunta": "¿Es importante que un ingeniero electrónico sepa sobre temas sociales?",
    "respuesta": "Sí, se espera que el egresado tenga incidencia en la problemática social como parte de su formación general."
  },
  {
    "pregunta": "¿Se requiere saber otro idioma para graduarse de Ingeniería Electrónica?",
    "respuesta": "Sí, el perfil del egresado incluye tener un amplio conocimiento en al menos un segundo idioma."
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuántos créditos CLAR necesito para completar la carrera de Ingeniería Electrónica?",
    "respuesta": "La carrera completa consta de 300 créditos CLAR."
  },
  {
    "pregunta": "¿En cuántos semestres está organizada la carrera?",
    "respuesta": "La carrera está distribuida en 10 semestres."
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuántos créditos CLAR se llevan aproximadamente por semestre?",
    "respuesta": "Cada semestre está diseñado para cursar 30 créditos CLAR."
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuáles son las grandes áreas de conocimiento que abarca la carrera?",
    "respuesta": "La carrera incluye las áreas de Ciencias Básicas y Complementarias, Electrotecnia, Electrónica, Potencia y EPS."
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué se busca lograr con la aplicación de la ingeniería?",
    "respuesta": "El objetivo es aplicar el conocimiento científico en procesos productivos y de transformación para el beneficio del ser humano."
  },
   {
    "pregunta": "¿Qué necesito para inscribir Área Social Humanística 2 (0019)?",
    "respuesta": "Necesitas haber aprobado Área Social Humanística 1 (0017)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuáles son los prerrequisitos de Introducción a la Programación de Computadoras (0769)?",
    "respuesta": "El prerrequisito para Introducción a la Programación de Computadoras es Área Matemática Básica 1 (0101)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué curso debo aprobar antes de llevar Área Matemática Básica 2 (0103)?",
    "respuesta": "Debes aprobar Área Matemática Básica 1 (0101) antes de llevar Área Matemática Básica 2."
  },
  {
    "pregunta": "¿Hay requisitos para el curso Física Básica (0147)?",
    "respuesta": "Sí, para llevar Física Básica necesitas haber aprobado Área Matemática Básica 1 (0101)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Puedo llevar Idioma Técnico 2 (0008) sin haber cursado el 1?",
    "respuesta": "No, necesitas haber aprobado Idioma Técnico 1 (0006) para poder llevar Idioma Técnico 2."
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuál es el prerrequisito para Deportes 2 (0040)?",
    "respuesta": "Para cursar Deportes 2, debes haber aprobado Deportes 1 (0039)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué necesito para llevar Lenguaje de Programación Aplicados a la Ingeniería Eléctrica (0991)?",
    "respuesta": "Necesitas haber aprobado Introducción a la Programación de Computadoras (0769)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuál es el requisito para Área Matemática Intermedia 1 (0107)?",
    "respuesta": "El requisito para Área Matemática Intermedia 1 es haber aprobado Área Matemática Básica 2 (0103)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué cursos son prerrequisito para Física 1 (0150)?",
    "respuesta": "Para llevar Física 1, necesitas haber aprobado Área Matemática Básica 2 (0103) y Física Básica (0147)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué necesito haber aprobado para Prácticas Iniciales (2025)?",
    "respuesta": "Debes haber aprobado Área Matemática Básica 2 (0103) e Introducción a la Programación de Computadoras (0769) para llevar Prácticas Iniciales."
  },
  {
    "pregunta": "¿Hay algún requisito para Filosofía de la Ciencia (0018)?",
    "respuesta": "Sí, el requisito para Filosofía de la Ciencia es haber aprobado Área Social Humanística 2 (0019)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Para llevar Idioma Técnico 3 (0009), qué necesito?",
    "respuesta": "Necesitas haber aprobado Idioma Técnico 2 (0008) para llevar Idioma Técnico 3."
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué necesito para Estadistica 1 (0732)?",
    "respuesta": "Para llevar Estadística 1, necesitas haber aprobado Área Matemática Básica 2 (0103)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuáles son los prerrequisitos para Área Matemática Intermedia 2 (0112)?",
    "respuesta": "Necesitas haber aprobado Área Matemática Intermedia 1 (0107)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué debo cursar antes de Área Matemática Intermedia 3 (0114)?",
    "respuesta": "Debes haber cursado y aprobado Área Matemática Intermedia 1 (0107)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué se requiere para llevar Física 2 (0152)?",
    "respuesta": "Se requiere haber aprobado Área Matemática Intermedia 1 (0107) y Física 1 (0150)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Hay prerrequisitos para Lógica (0010)?",
    "respuesta": "Sí, el prerrequisito para Lógica es Filosofía de la Ciencia (0018)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué necesito para cursar Idioma Técnico 4 (0011)?",
    "respuesta": "Para cursar Idioma Técnico 4, necesitas tener aprobado Idioma Técnico 3 (0009)."
  },
    {
    "pregunta": "¿Qué cursos necesito para Circuitos Eléctricos 1 (0204)?",
    "respuesta": "Necesitas haber aprobado Área Matemática Intermedia 2 (0112) y Física 2 (0152)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuáles son los requisitos para Electricidad y Electrónica Básica (0462)?",
    "respuesta": "Los requisitos son haber aprobado Área Matemática Intermedia 2 (0112) y Física 2 (0152)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué debo aprobar para llevar Matemática Aplicada 1 (0123)?",
    "respuesta": "Debes aprobar Área Matemática Intermedia 3 (0114)."
  },
    {
    "pregunta": "¿Qué debo aprobar para llevar Matemática Aplicada 1 (0118)?",
    "respuesta": "Debes aprobar Área Matemática Intermedia 3 (0114)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué necesito para llevar Física 3 (0154)?",
    "respuesta": "Necesitas haber aprobado Física 2 (0152)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuál es el prerrequisito para Estadística 2 (0734)?",
    "respuesta": "El prerrequisito para Estadística 2 es Estadística 1 (0732)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué necesito para Electrónica 1 (0232)?",
    "respuesta": "Para llevar Electrónica 1, debes haber aprobado Circuitos Eléctricos 1 (0204) y Electricidad y Electrónica Básica (0462)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuáles son los prerrequisitos para Circuitos Eléctricos 2 (0206)?",
    "respuesta": "Necesitas haber aprobado Matemática Aplicada 1 (0118 y 0123) y Circuitos Eléctricos 1 (0204)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué debo cursar antes de Teoría Electromagnética 1 (0210)?",
    "respuesta": "Debes cursar y aprobar Matemática Aplicada 1 (0118 y 0123) y Física 3 (0154)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué se requiere para llevar Análisis Probabilístico (0736)?",
    "respuesta": "Se requiere haber aprobado Estadística 1 (0732)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Hay prerrequisitos para Física 4 (0156)?",
    "respuesta": "Sí, el prerrequisito para Física 4 es Física 3 (0154)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué necesito para cursar Psicología Industrial (0022)?",
    "respuesta": "Para cursar Psicología Industrial, necesitas tener aprobado Estadística 1 (0732)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuál es el prerrequisito para Matemática Aplicada 2 (0120)?",
    "respuesta": "El prerrequisito es Matemática Aplicada 1 (0118)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué necesito para Legislación 1 (0602)?",
    "respuesta": "Necesitas haber aprobado Área Social Humanística 2 (0019)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuáles son los prerrequisitos para Ingeniería de Costos (0653)?",
    "respuesta": "Necesitas haber aprobado Estadística 1 (0732)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué necesito para Comunicaciones 1 (0242)?",
    "respuesta": "Debes haber aprobado Electrónica 1 (0232) y Teoría Electromagnética 1 (0210)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué cursos debo aprobar para llevar Electrónica 3 (0246)?",
    "respuesta": "Debes aprobar Electrónica 1 (0232)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué se requiere para Electrónica 2 (0240)?",
    "respuesta": "Se requiere haber aprobado Circuitos Eléctricos 2 (0206) y Electrónica 1 (0232)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Hay requisitos para Instrumentación Eléctrica (0230)?",
    "respuesta": "Sí, necesitas haber aprobado Electrónica 1 (0232) y Estadística 1 (0732)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué necesito para cursar Prácticas Intermedias (2036)?",
    "respuesta": "Para cursar Prácticas Intermedias, necesitas tener aprobados Circuitos Eléctricos 2 (0206), Teoría Electromagnética 1 (0210) y Prácticas Iniciales (2025)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuál es el prerrequisito para Ética Profesional (0001)?",
    "respuesta": "El prerrequisito para Ética Profesional es Área Social Humanística 2 (0019)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué necesito para Conversión de Energía Electromecánica 1 (0212)?",
    "respuesta": "Necesitas haber aprobado Circuitos Eléctricos 1 (0204) y Teoría Electromagnética 1 (0210)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuáles son los prerrequisitos para Matemática Aplicada 3 (0116)?",
    "respuesta": "Necesitas haber aprobado Matemática Intermedia 2 (0112) y Matemática Intermedia 3 (0114)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué necesito para Administración de Recursos Humanos (0650)?",
    "respuesta": "Debes haber aprobado Psicología Industrial (0022)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué curso debo aprobar para llevar Teoría Electromagnética 2 (0211)?",
    "respuesta": "Debes aprobar Teoría Electromagnética 1 (0210)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué se requiere para Proyectos de Computación Aplicados a Ingeniería Electrónica (0980)?",
    "respuesta": "Se requiere haber aprobado Lenguaje de Programación Aplicados a la Ingeniería Eléctrica (0991) y Electrónica 3 (0246)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Hay requisitos para Comunicaciones 2 (0156)?",
    "respuesta": "Sí, necesitas haber aprobado Comunicaciones 1 (0242)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué necesito para cursar Electrónica 5 (0248)?",
    "respuesta": "Para cursar Electrónica 5, necesitas tener aprobado Electrónica 3 (0246)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuál es el prerrequisito para Electrónica 4 (0234)?",
    "respuesta": "El prerrequisito es Electrónica 2 (0240)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué necesito para Matemática Aplicada 4 (0122)?",
    "respuesta": "Necesitas haber aprobado Matemática Aplicada 1 (0118)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuáles son los prerrequisitos para Ingeniería Económica 1 (0700)?",
    "respuesta": "Necesitas haber aprobado Estadística 1 (0732)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué necesito para Líneas de Transmisión (0218)?",
    "respuesta": "Debes haber aprobado Teoría Electromagnética 1 (0210)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué curso debo aprobar para llevar Fundamentos de Administración (0672)?",
    "respuesta": "Debes aprobar Filosofía de la Ciencia (0018) y Área Social Humanística 1 (0017)."
  },
    {
    "pregunta": "¿Qué necesito para Comunicaciones 3 (0245)?",
    "respuesta": "Necesitas haber aprobado Comunicaciones 2 (0244)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuáles son los prerrequisitos para Radiocomunicaciones Terrestres (0241)?",
    "respuesta": "Necesitas haber aprobado Teoría Electromagnética 2 (0211)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué debo cursar antes de Electrónica Aplicada 1 (0233)?",
    "respuesta": "Debes cursar y aprobar Electrónica 4 (0234) y Electrónica 5 (0248)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué se requiere para llevar Electrónica 6 (0249)?",
    "respuesta": "Se requiere haber aprobado Electrónica 5 (0248)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Hay prerrequisitos para Sistemas de Control 1 (0236)?",
    "respuesta": "Sí, el prerrequisito es Electrónica 1 (0232)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué necesito para cursar Seminario de Investigación (7913)?",
    "respuesta": "Para cursar Seminario de Investigación, necesitas tener aprobados Comunicaciones 2 (0244) y Proyectos de Computación Aplicados a Ingeniería Electrónica (0980)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuál es el prerrequisito para Prácticas Finales Ingeniería Electrónica (2013)?",
    "respuesta": "El prerrequisito es Prácticas Intermedias (2036)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué necesito para Seminario de Investigación EPS Electrónica (7988)?",
    "respuesta": "Necesitas haber aprobado Comunicaciones 2 (0244) y Proyectos de Computación Aplicados a Ingeniería Electrónica (0980)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuáles son los prerrequisitos para Preparación y Evaluación de Proyectos 1 (0709)?",
    "respuesta": "Necesitas haber aprobado Ingeniería Económica 1 (0700)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué necesito para Investigación de Operaciones 1 (0601)?",
    "respuesta": "Debes haber aprobado Lenguaje de Programación Aplicados a la Ingeniería Eléctrica (0991)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué curso debo aprobar para llevar Máquinas Eléctricas (0214)?",
    "respuesta": "Debes aprobar Circuitos Eléctricos 2 (0206) y Conversión de Energía Electromecánica 1 (0212)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué necesito para Telecomunicaciones y Redes Locales (0969)?",
    "respuesta": "Necesitas haber aprobado Comunicaciones 3 (0245)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuáles son los prerrequisitos para Comunicaciones 4 (0243)?",
    "respuesta": "Necesitas haber aprobado Comunicaciones 3 (0245)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué debo cursar antes de Robótica (0235)?",
    "respuesta": "Debes cursar y aprobar Electrónica 6 (0249)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué se requiere para llevar Electrónica Aplicada 2 (0239)?",
    "respuesta": "Se requiere haber aprobado Electrónica Aplicada 1 (0233)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Hay prerrequisitos para Instalación de Equipos Electrónicos (0209)?",
    "respuesta": "Sí, el prerrequisito es Electrónica 6 (0249)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué necesito para cursar Automatización Industrial (0238)?",
    "respuesta": "Para cursar Automatización Industrial, necesitas tener aprobado Máquinas Eléctricas (0214)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuál es el prerrequisito para Sistemas de Control 2 (0237)?",
    "respuesta": "El prerrequisito es Sistemas de Control 1 (0236)."
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué necesito para Introducción al Estudio de Impacto Ambiental (0288)?",
    "respuesta": "Necesitas haber aprobado Radiocomunicaciones Terrestres (0241)."
  }
]

print(len(pensum_electronica()))